<美英通話> 對抗中國 拜登：建立民主國家「一帶一路」 拉攏世界

[url]https://www.881/china/2384806[/url]
美國總統拜登同英國首相約翰遜通電話。約翰遜的發言人說，兩位領袖檢視英美及國際伙伴早前就新疆的侵犯人權情況採取制裁行動，並對中方的報復表達關注。白宮表示，兩人同意在包括中國及伊朗在內的共同外交政策優先事項上，密切合作。拜登就說，他向約翰遜提出，既然中國有「一帶一路」倡議，民主國家亦應該推出可以同「一帶一路」競爭的基礎設施方案，由民主國家出力，幫助世界各地有需要的社區。
另外，拜登邀請國家主席習近平及俄羅斯總統普京等40位領袖，出席下月底舉行的視像峰會，討論氣候變化。

美國總統拜登周五跟英國首相約翰遜通電話，他向對方建議，民主國家應該制定一項基礎設施計劃，幫助世上其他有需要的地區建設，以抗衡中國一帶一路倡議。雙方也談及西方聯合制裁中國在新疆的侵犯人權行為，同時也關注中國對英國的報復措施。
路透社

美國總統拜登(Joe Biden)表示，他在26日與英國首相強生(Boris Johnson)通電話時，提議民主國家應推出一項基礎建設計畫，以抗衡中國的「一帶一路倡議」(Belt and Road Initiative；BRI)。
拜登告訴記者：「我提議，我們應該有一個類似的倡議，把民主國家集合一起，協助世界上那些需要幫助的社區。」
中國國家主席習近平在2013年推出一帶一路基礎建設計畫，從東亞延伸至歐洲參與發展和投資。一帶一路倡議顯著的提升了中國的經濟和政治影響力，引發美國和其它國家的擔憂。

https://hk.o/bkn-20210327053055452-0327_00952_001.html
美國、英國及歐盟日前聯手就新疆維吾爾族人權問題制裁中國，惹來中方制裁部分歐洲議員反擊。美國總統拜登周五（26日）與英國首相約翰通電話，關注中國政府的報復行動，拜登更提議民主國家應推動大型基建計劃，抗衡中國的一帶一路倡議。

英國首相府發言人表示，約翰遜與拜登提到歐美針對中國打壓新疆維吾爾族人權實施的制裁行動，關注中方的反擊行動。拜登稍後透露，他向約翰遜建議拉攏民主國家推行類似一帶一路的倡議，幫助全球有需要的國家。此外，兩人亦提交伊朗及氣候變化問題。

（中央社德拉瓦州新堡26日綜合外電報導）美國總統拜登表示，他今天與英相強生（Boris Johnson）通話時建議，民主國家應有一套基礎建設計畫來對抗中國「一帶一路」計畫。
拜登告訴媒體：「我建議我們基本上應該要有一套類似計畫，由民主國家推動，來協助世界上一些需要幫助的實體。」
路透社報導，中國「一帶一路」（BRI）倡議是中國國家主席習近平2013年啟動的耗資數以兆計美元基礎建設計畫，內容包含一些發展與投資計畫，讓中國勢力由東亞延伸到歐洲。由於一帶一路能讓北京大規模擴張經濟與政治影響力，引起美國與其他地區關注。
拜登於昨天上任後首次海內外記者會裡表示，他會防止中國超越美國成為世界頭號強權，也矢言大量投資以確保美國在與中國競爭時的優勢。
拜登準備下週公布一項數兆美元的計畫，要讓美國國內基礎建設升級。他昨天表示，基建計畫將確保美國增加投資於前瞻性新技術，諸如量子運算、人工智慧和生化科技等。
雖然提出關切並試圖鼓勵民間海外投資以對抗一帶一路，但華府至今尚未能讓其他國家相信，美國能拿得出有別北京「一帶一路」的另類選擇。
目前有超過100個國家已與中國簽署一帶一路合作協議，包含鐵路、港口、高速公路與其他基礎設施。根據金融資訊專業服務業者路孚特（Refinitiv）的資料庫，到去年年中為止，與一帶一路有關的計畫多達2600 多項，計達3.7兆美元。（譯者：紀錦玲/核稿：陳亦偉）1100327

吹大啲，緬甸柬埔寨等東南亞國家被支那控制

你去睇下趺打先啦

屌你老母 信你班撚樣會幫助建立民主
不如信支那會幫助建立獨裁國家

緬甸幾時係真係做野啊 你老味臭
日撚日出黎搶日光環

一係好似克林頓出兵捍衛民主

公平黎講, 美國而家無咩政客主張出兵, 包括Trump

結果助長中共嘅反美大外宣散播

trump直程最和平啦

我就係要依啲

好撚噁心反戰hipster

人地話建立民主國家之間既基礎設施方案

你睇成建立民主國家，盲丙仲要發晒癲

Biden:我嘅字典入面沒有「行動」

美國不嬲唔會主動出兵
係等緊支那出

推廣民主化係冷戰同共產對壘先做既應對手段，
當蘇共倒台之後已經無咁大誘因、用咁多成本去做
特別係呢三十年見到民主化失敗得好緊要其中一樣係首要建立唔到有效清廉既政府，所以拜登其實都無諗住係非民主國家再玩以前個套，知一定玩唔掂，當然雖然我覺得佢個樣都未必work

其實就係民主經濟圈